\section{Projekt mechaniki}
Projekt mechaniki opierany był na pracy inżynierskiej Damiana Górala o budowie robota napędzanego dwoma wirującymi sferami \cite{pracainz}.

Gotowy projekt mechaniki różni się od modelu użytego w symulacji. Zostały dodane odpowiednie otwory montażowe dla regulatorów, baterii czy płytki z mikrokontrolerem STM Nucleo. Ponadto w mocowaniach stopni swobody napędów uwzględniono łożyska.
Dodane zostały także śruby mocujące części. W miejscu baterii oraz regulatorów wstawione zostały proste prostopadłościany o wielkości zbliżonej do potrzebnych elementów.


Platforma składa się z dwóch podstaw złączonych razem za pomocą 6 dystansów i 9 mocowań użytych przez mechanizmy ruszania napędami. Każdy kolejny stopień składa się także z dwóch zasadniczych części, górnej oraz dolnej. Długość robota to niecałe 40 cm, a szerokość wynosi niecałe 45 cm.



\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{materialy/hogger3.png}
\caption{Widok na model robota}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{materialy/mechanizm.png}
\caption{Widok na mocowanie napędu}
\end{figure}

\subsection{Projekt mechaniki}
Projekt mechaniki stworzony został w programie Autodesk Inventor Professional 2016. Wszystkie pliki projektu znajdują się w repozytorium projektowym.
\subsection{Rysunki techniczne części}

Na końcu dokumentu przedstawiono rysunki techniczne zaprojektowanych części.


\subsection{Spis potrzebnych elementów mechanicznych}
W tabeli \ref{lista-czesci} znajduję się lista potrzebnych elementów:

\begin{table}[]
\centering
\caption{Lista części mechanicznych potrzebnych w projekcie}
\label{lista-czesci}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Nazwa części  & Ilość \\ \hline
Podstawa - dolna  & 1 \\ \hline
Podstawa - górna & 1 \\ \hline
Podstawa - I stopień  & 6 \\ \hline
Podstawa dolna - stopień II & 3 \\ \hline
Podstawa góra - stopień II  & 3 \\ \hline
Montaż 0B & 3 \\ \hline
Montaż 1A & 3 \\ \hline
Montaż 1B & 6 \\ \hline
Montaż 2A & 3 \\ \hline
Montaż 2B & 3 \\ \hline
Montaż serwa duży & 6 \\ \hline
Montaż serwa mały & 6 \\ \hline
Dystans m3 40 mm & 6 \\ \hline
Śruba m3 16 mm & 12 \\ \hline
Śruba m3 55 mm & 18 \\ \hline
Śruba m3 45 mm & 10 \\ \hline
Śruba m3 35 mm & 4 \\ \hline
Nakrętka m3  & 32 \\ \hline
Łożysko 11/5 mm szerokość 3mm & 12\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

